<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- guide texts -->

    <string name="guide_health">
        Zdraví je důležitým aspektem ve hře. 
        Jakmile padne zdraví na 0 nebo níž, tak je hráč či nepřítel mrtvý.
        Pro hráče tím končí hra a musí ji načíst nebo začít znovu.	</string>
    <string name="guide_attack">
        Útok ovlivňuje poškození při boji. Je to násobek základního poškození, které se zobrazuje za hodnotou útoku.
        Základní poškození má pouze hráč. U nepřátel se celkové poškození bez kritického zranění a redukce rovná jejich útoku.	</string>
    <string name="guide_defense">
        Obrana redukuje poškození a to procentuelně. 
        U každé postavy či nepřítele je vedle hodnoty obrany také zobrazeno procento redukce poškození.	</string>
    <string name="guide_skill">
        Dovednost má vliv na zobrazení některých možností v různých sekcí.
        Tzn. pokud hráč nemá dostatečnou dovednost, kterou daná možnost vyžaduje, tak se mu nezobrazí.
        Z dovednosti se také vypočítává šance na kritické zranění, které je 1.5x útoku.
        V kombinaci s atributem síla schopností zvyšuje sílu schopností postavy.	</string>
    <string name="guide_luck">
        Štěstí má širší vliv působnosti.\n
        1) Ovlivňuje zobrazení některých možností, které vyžadují štěstí.\n
        2) Pokud to sekce umožňuje, tak před bojem má vliv na úplnému vyhnutí se boji, v některých sekcí uplně odstraní nepřátele.\n
        3) V boji pak má vliv na vyhnutí se útoku a při kritickém zranění šanci na dvojnásobný kritický úder.\n
        4) V boji, pokud bude mít hráč štěstí, tak má v daném kole jednoho boje první úder, jinak ho má vždu nepřítel.\n	</string>
	<string name="guide_skillpower">
        Síla schopností má přímý vliv na sílu jednotlivých schopností postavy.
        Čím vetší síla schopností tím je daná schopnost v boji silnější. Například léčení uzdravuje více zdraví.
	</string>
    <string name="guide_option">
       Možnost je možný výběr v sekci příběhu, tím se hráč rozhoduje kudy se vydá nebo co podnikne.
       Jinými slovy, ovlivňuje tím průběh děje. Možnosti mohou být ovlivněny atributem dovednosti, štěstím nebo obojím.
       U každé dovednosti, která vyžaduje štěstí nebo dovednost a je zobrazena, tak se u ní objeví indikátor daného atributu.
       Některé možnosti jsou aplikovatelné pouze jednou, či-li pokud se v příběhu vrátíte zpět do sekce, ve které jste použily unikátní možnost, tak ji již nelze použít.
       Tyto možnosti nejsou nijak označeny.	</string>
    <string name="game_saving">Ukládání hry</string>
    <string name="guide_save">
      Ukládání hry se provádí automaticky, tak že při vstupu do sekce se zaznamená aktualní stav hry a ten se uloží teprve při zavření příběhu.
      Což znamená, že když hru vypnete po boji tak se hra skutečně uloží před bojem.
      Každá postava v příběhu má pouze jednu úložnou pozici.
      Uložené hry nelze mazat, přeuloží se buď novou hrou nebo se úplně smažou úspěšně dohranou hrou.	</string>
    <string name="battle">Bitva</string>
    <string name="guide_battle">
        V bitvách hráč bojuje s nepřáteli, každá bitva může mít různý počet nepřátel.
        Jejich pořadí si hráč vybírá sám. Každý boj probíhá po kolech a před každým kolem si hráč může vybrat jakou dovednost použije.
        U některých nepřátel kteří mají také shcopnosti, je třeba volit v každém kole schopnosti moudře (viz. nepřátelé).
		Pokračovat v příběhu může hráč pouze tehdy, porazí-li všechny nepřátele.
		Pokud hráč v průbehu hry zemře, tak musí začít buď znovu nebo nahrát hru a boj zkusit znovu.
		Každý boj může díky schopnostem a atributům štěstí a dovednosti probíhat pokaždé jinak.	</string>
    <string name="guide_enemies">
        Nepřátelé se dělí na tři druhy.
        \n\n
		1) Normální nepřátelé\n
		Nepoužívají schopnosti takticky. Dávají nejméně zkušeností a celkově jsou nejslabší.
		\n\n
		2) Minioni\n
		Používají schopnosti chytřeji, například nepoužijí schopnosti léčení pokud jim chybí méně zdraví než daná schopnost může vyléčit.
		Davájí střední zkušenosti a jsou celkově silnější.
		\n\n
		3) Bossové\n
		Používají schopnosti nejchytřeji, například dokáží zvolit správnou schopnost v závisloti na zvolené schopnosti hráče.
		Dávají nejvíce zkušeností a celkově jsou nejsilnější.	</string>
    <string name="section">Sekce</string>
    <string name="guide_section">
        Sekce je část příběhu, která má následující vlastnosti:\n
		Text příběhu\n
		Možnosti\n
		Boj\n
		Modifikace\n
		Některé sekce mohou dát hráči zkušenosti nebo mohou resetovat aktuální atributy na základní.	</string>
    <string name="guide_modifications">
		Modifikace ovlivňují atributy postavy hráče.
		Každá modifikace má dva stavy, pozitivní nebo negativní.
		\n&lt;Druhy modifikací.&gt;\n
		Dočasné modifikace:\n
		Jsou aplikovány před bojem a po boji jsou zase zrušeny. Ve hře jsou označeny modrou barvou.\n\n
		
		Permanentní modifikace:\n
		Jsou aplikovány před bojem nebo po boji, pokud je v sekci boj, jinak se aplikují při zobrazení příběhu.
		Mohou ovlivňovat buď aktualní atributy nebo základní atributy.
		Pokud je ovlivněn atribut základní je označen světle zelenou barvou.
		Pokud je ovlivněn atribut aktuální je označen zelenou barvou.
		Pozitivní modifikace aktuálních atributů mohou navýšit hodnotu nad tu základní.\n\n
		
		Modifikace z boje:\n
		Jsou takové modifikace, které hráč obdržel v boji. Po skončení boje se tyto modifikace zruší. Ve hře jsou označeny fialovou barvou.\n\n
		
		Modifikace sekce:\n
		Jsou takové modifikace, které vám aktuální atributy nastaví na základní. Ve hře jsou označeny oranžovou barvou.	</string>
    <string name="guide_description">
        Gamebook je kniha, ve které ovlivňujete příběh svým vlastním rozhodováním.
	    Příběhy jsou odlišné a každý má jiný styl prožívání příběhu.
	    V některých příbězích je děj lineární a má jeden konec, například porazit posledního bosse.
	    Jiné mají zase příběh dynamický a mají více možností jak hru ukončit, to se pak odvíjí na závěrečném skóre.\n\n
		V postraním menu se dozvíte více o jednotlivých aspektech hry.	</string>
    <string name="guide_skills">
     Schopnosti jsou speciální akce používané v boji. Každá schopnost má jiný učinek, chování, použití a spuštění.
     Někteří nepřátelé mohou mít schopnosti, každý nepřítel může mít však pouze jednu schopnost.
     Síla samotné schopnosti se vypočítává z atributů síla schopno|stí a dovednost,
     kde dovednost navyšuje sílu schopností procentuelně na základě síly schopnosti.
     Postava hráče má více schopností, které se odemykají s úrovní. 
     Hráč si před bojem s každým nepřítelem může vybrat jakou schopnost má jeho postava v daném boji používat. 
     Proti každému nepříteli v jedné bitvě může použít jinou schopnost. 
     Je třeba tedy při boji s více nepřáteli uvažovat takticky, zvláště pokud někteří nepřátelé mají také schopnosti.
     Například není vhodné použít schopnost na zvýšení útoku před nepřítelem, který má jako schopnost odrážení poškození.
	</string>
	<string name="guide_levels">
	 Úroveň definuje základní sílu hráče či nepřítele.
     Za každou novou úroveň se hráči zvýší základní atributy.
     Každá postava má svůj vlastní primární atribut (na kartě postavy je barevně vyznačen), který se s každou úrovní zvyšuje více než ostatní atributy.
     Úrovně také odemykají schopnosti postavy hráče, viz kapitola schopnosti.
     Úroveň se zvyšuje zkušenostmi, které se získavají z bojů nebo ze sekcí (viz sekce).
     Pokud štěstí zničí všechny nepřátele v sekci, tak hráč dostane plný počet zkušeností za každého nepřítele, jinak dostane hráč 1/4 zkušeností a to pouze jednou.
     Atributy se zvyšují jen na některých úrovních.\n
     Zdraví - každá %1$s úroveň\n
     Útok - každá %2$s úroveň\n
     Obrana - každá %3$s úroveň\n
     Dovednost - každá %4$s úroveň\n
     Štěstí - každá %5$s úroveň\n
     Poškození - každá %6$s úroveň\n
     Síla schopností - každá %7$s úroveň\n
     Maximální úroveň je %8$s.
	</string>
</resources>