<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">GameBook</string>
    <string name="newGame">Nová hra</string>
    <string name="loadGame">Nahrát hru</string>
    <string name="scoreBoard">Scoreboard</string>
    <string name="play">Hrát</string>
    <string name="endGame_lose">Prohra</string>
    <string name="endGame_win">Vítězství</string>
    <string name="button_fight">Bojovat</string>
    <string name="title_activity_main">Gamebook</string>
    <string name="title_activity_character_selection">Select character</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="begin_fight">Začít boj</string>
    <string name="you_obtain">Získáváš:</string>
    <string name="description">Popis</string>
    <string name="options">Možnosti</string>
    <string name="separator">/</string>
    <string name="attributes">Atributy</string>
    <string name="defaultAttributes">Startovní atributy</string>
    <string name="enemies">Nepřátelé</string>
    <string name="keyword_from">z</string>
    <string name="dead">Mrtvý</string>

    <!-- characters attributes -->
    <string name="attr_value_zero">0</string>
    <string name="attr_health">Zdraví</string>
    <string name="attr_luck">Štěstí</string>
    <string name="attr_attack">Útok</string>
    <string name="attr_baseDmg">Základní poškození</string>
    <string name="attr_defense">Obrana</string>
    <string name="attr_skill">Dovednost</string>
    <string name="attr_critical">Krit.š.</string>
    <string name="dsc_default">Default</string>
    <string name="title_activity_story_selection">StorySelectionActivity</string>
    <string name="title_activity_playground">PlaygroundActivity</string>
    <string name="option_disabled">(Zablokováno)</string>
    <string name="option_cant_return">(Sem se již nebudeš moci vrátit)</string>
	<string name="temporal">(Dočasně)</string>
    <string name="enemy_boss">(Boss)</string>
    <string name="enemy_minion">(Minion)</string>
    <string name="enemy_creature"></string>
    
    <!-- Playground tab -->
    <string name="character">Postava</string>
    <string name="fight">Boj</string>
    <string name="story">Příběh</string>
    <string name="sg_continue">Pokračovat</string>

    <!-- log fighting strings -->
    <string name="damage">poškození</string>
    <string name="critical_chance">kritického</string>
    <string name="you_have_luck">Vyhýbáš se útoku. (štěstí)</string>
    <string name="enemy_has_luck">Nepřítel se vyhýbá útoku. (štěstí)</string>
    <string name="you_take">Dostáváš</string>
    <string name="special_attack">speciální útok</string>
    <string name="you_cause">Způsobuješ</string>
    <string name="fight_aspect_health">(Zdraví)</string>
    <string name="fight_aspect_defense">(Obrana)</string>
    <string name="fight_aspect_skill">(Dovednost)</string>
    <string name="fight_aspect_luck">(Štěstí)</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>
    <string name="log">Log</string>
    <string name="close_book">Zavřít knihu</string>
    <string name="close_book_description">Pokud bojujete přijdete tím o aktualní stav boje.\nOpravdu chcete zavřít knihu?</string>
    <string name="yes">Ano</string>
    <string name="no">Ne</string>
    <string name="modifications">Modifikace</string>
    <string name="stories">Příběhy</string>
    <string name="story_changed">Detekována změna příběhu</string>
    <string name="story_changed_description">Původní příběh byl změněn a může dojít k odlišnostem s uloženou pozicí.\n\n
        Chcete začít příběh znovu?	</string>
    <string name="continue_story">Pokračovat</string>
    <string name="begin_again">Začít znovu</string>
    <string name="score">Skóre</string>
    <string name="sections">Celkem sekcí</string>
    <string name="visitedSections">Navštívených sekcí</string>
    <string name="mainPage">Hlavní nabídka</string>
    <string name="guide">Příručka</string>

    <string name="drawer_open">Otevřít</string>
    <string name="drawer_close">Schovat</string>

    <!-- guide texts -->
    
    <string name="guide_health">
        Zdraví je důležitým aspektem ve hře. 
        Jakmile padne zdraví na 0 nebo níž, tak je hráč či nepřítel mrtvý.
        Pro hráče tím končí hra a musí ji načíst nebo začít znovu.
    </string>
	<string name="guide_attack">
        Útok ovlivňuje poškození při boji. Je to násobek základního poškození, které se zobrazuje za hodnotou útoku.
        Základní poškození má pouze hráč. U nepřátel se celkové poškození bez kritického zranění a redukce rovná jejich útoku.
    </string>
	<string name="guide_defense">
        Obrana redukuje poškození a to procentuelně. 
        U každé postavy či nepřítele je vedle hodnoty obrany také zobrazeno procento redukce poškození.
    </string>
    <string name="guide_skill">
        Dovednost má vliv na zobrazení některých možností v různých sekcí.
        Tzn. pokud hráč nemá dostatečnou dovednost, kterou daná možnost vyžaduje, tak se mu nezobrazí.
        Z dovednosti se také vypočítává šance na kritické zranění, které je 1.5x útoku.
    </string>
    <string name="guide_luck">
        Štěstí má širší vliv působnosti.\n
        1) Ovlivňuje zobrazení některých možností, které vyžadují štěstí.\n\n
        2) Před bojem má vliv na úplné vyhnutí se boji, v některých sekcí uplně odstraní nepřátele.\n\n
        3) V boji pak má vliv na vyhnutí se útoku a při kritickém zranění šanci na dvojnásobný kritický úder.\n\n
        4) Pokud máš štěstí začínáš boj, jinak ho vždy začíná nepřítel.\n\n
    </string>
    <string name="guide_option">
       Možnost je možný výběr v sekci příběhu, tím se hráč rozhoduje kudy se vydá nebo co podnikne.
       Jinými slovy, ovlivňuje tím průběh děje. Možnosti mohou být ovlivněny atributem dovednosti, štěstím nebo obojím.
       U každé dovednosti, která vyžaduje štěstí nebo dovednost a je zobrazena, tak se u ní objeví indikátor daného atributu.
       Některé možnosti jsou aplikovatelné pouze jednou, či-li pokud se v příběhu vrátíte zpět do sekce, ve které jste použily unikátní možnost, tak ji již nelze použít.
       Tyto možnosti nejsou nijak označeny.
    </string>
    <string name="game_saving">Ukládání hry</string>
   	<string name="guide_save">
      Ukládání hry se provádí po každé zvolené možnosti automaticky.
      Každá postava příběhu má pouze jednu úložnou pozici.
      Uložené hry nelze mazat, přeuloží se buď novou hrou nebo se úplně smažou úspěšně dohranou hrou.
    </string>
    <string name="battle">Bitva</string>
    <string name="guide_battle">
		Boje nejsou automatické a pořadí nepřátel si určuje sám hráč.
		Po každém boji s jedním nepřítelem se zobrazí průběh boje.
		Pokračovat v příběhu může hráč pouze tehdy, porazí-li všechny nepřátele.
		Pokud hráč v průbehu hry zemře, tak musí začít buď znovu nebo nahrát hru a boj zkusit znovu.
		Každý boj může díky atributům štěstí a dovednosti probíhat pokaždé jinak.
    </string>
    <string name="guide_enemies">
		Nepřátelé se dělí na tři druhy.
		\n\n1) Normální nepřátelé\n
		Jsou nepřátelé kteří dávají pouze poškození, uplatňují štěstí a šanci na kritické zranění.
		\n\n2) Minioni\n
		Jsou nepřátelé kteří dávají poškození, uplatňují štěstí a šanci na kritické zranění a mají speciální útok.
		Jejich speciální útok je, že dávají dodatečně navíc jedno poškození.
		\n\n3) Bossové\n
		Jsou nepřátelé kteří dávají poškození, uplatňují štěstí a šanci na kritické zranění a mají speciální útok.
		Jejich speciální útok je, že hráči dočasně sníží jeden útok. Avšak hráčův útok nikdy neklesne pod hodnotu 4.
		\n\n\n\n
		Specialní útok se projeví pouze tehdy, pokud má nepřítel štěstí.
	</string>
    <string name="section">Sekce</string>
    <string name="guide_section">
		Sekce je část příběhu, která má následující vlastnosti:\n
		Text příběhu\n
		Možnosti\n
		Bitvy\n
		Modifikace\n
    </string>
    <string name="guide_modifications">
		Modifikace ovlivňují atributy postavy hráče.
		Mohou být pozitivní i negativní.
		\n\nDočasné modifikace:\n
		Mohou být pouze pozitivní a jsou aplikovány před bojem a po boji jsou zase zrušeny.
		Hráči při jejich odečtení nesníží attributy pod původní hodnotu před aplikací modifikace. 
		
		\n\nPermanentní modifikace:\n
		Pokud je v sekci bitva, tak jsou některé modifikace aplikovány před bojem a některé po boji.
		Některé modifikace mohou navýšit tvoje aktuální atributy nad základní.
    </string>
	<string name="guide_description">
	    Gamebook je kniha, ve které ovlivňujete příběh svým vlastním rozhodováním.
	    Příběhy jsou odlišné a každý má jiný styl prožívání příběhu.
	    V některých příbězích je děj lineární a má jeden konec, například porazit posledního bosse.
	    Jiné mají zase příběh dynamický a mají více možností jak hru ukončit, to se pak odvíjí na závěrečném skóre.\n\n
		V postraním menu se dozvíte více o jednotlivých aspektech hry.
	</string>
	
</resources>
